德國前外交官涉嫌擔任中國間諜 歐洲外交圈震驚

德國前外交官涉嫌擔任中國間諜 歐洲外交圈震驚

德國前外交官捲入間諜案，歐洲外交圈震驚

德國聯邦檢察官法蘭克（Peter Frank）的發言人施密特（Markus Schmitt）說，這是對3人的初步調查，3個人都沒有被捕。

在柏林朝野針對德國與華為之間關係激烈辯論之際，檢方進行突擊搜索。美國一直指控中國科技巨頭華為被北京當作情報間諜機構。

德國總理梅克爾1月16日召見黨內資深國會議員，繼續爭論是否允許德國5G網路是否使用華為設備。德國一直擔心中國駭客試圖從德國公司、研究機構和政府部門竊取機密訊息，對國家安全構成威脅。但是，如果檢察官調查最新案件時找到足夠的證據，那將是多年來第一件手法傳統的間諜案。

3人住所和辦公室遭德國檢方突擊搜索

德國《明鏡週刊》（Der Spiegel）18日也報導說，聯邦檢察官辦公室正式確認在調查本案，對涉案3人進行調查，並在柏林、布魯塞爾、巴登－符騰堡（Baden-Württemberg）、巴伐利亞邦的9間住家和辦公室突襲搜索。

聯邦檢察官發言人證實《明鏡》雜誌的報導，本案指控中國國家安全部涉嫌收買德國人，在歐洲從事間諜活動。

儘管檢調沒有透露3個人的真實姓名，但這個消息在布魯塞爾外交圈仍然投下震撼彈，因為受到調查的一名涉案人員在外交界名氣響亮，他是德國籍前外交官。

涉案前外交官的遊說公司被德國電信拒絕往來

這位外交官後來移居國外，曾在歐盟職委會擔任要職，而後擔任歐盟駐多國大使，並且升官為部門主管，到2017年他才離開歐盟執委，轉入一家私人遊說公司，被調查的另外2人在別家諮詢公司任職。

德國電信公司龍頭德國電信公司（Deutsche Telekom）宣布，在案情未明朗前，停止與該德國外交官任職的遊說公司合作。

派駐各國的歐盟大使通常是由成員國的高級使節出任，其中許多大使退休後轉入遊說公司或智庫。如果證據顯示，德國籍嫌疑犯確實曾為中國從事間諜活動，他將是歐盟外交政策部門的第一個中國間諜。

中國是德國最重要的貿易夥伴之一，兩國在氣候變化等國際問題上進行合作，並定期舉行政府等級的討論。

德國籍前外交官的律師否認間諜指控

現在，這名前外交官的律師高威勒拒絕檢方的指控。律師高懷勒（Peter Gauweiler）對《畫報》反駁說，間諜的指控是無中生有，聯邦檢察官已向聯邦法院（BGH）的撤回逮捕令。聯邦檢察官辦公室不想對此發表評論，發言人說，仍在繼續調查本案。

《明鏡週刊》報導，檢察官沒有透露這位嫌疑人的名字，但是布魯塞爾的每個人都知道這個人是誰。16日上午，歐盟執委會的工作人員會議討論本案，有人想等待調查結果出爐，再作定案。

長期以來，中國在德國企圖招募特務，這一直是德國聯邦議會憂心的國安問題。同時，中國試圖通過間諜活動爭取華為等本國企業的利益。

議員：中國間諜全面竊聽德國決策官員重要通話

德國基民黨議員森斯柏格（Patrick Sensburg）表示：「中國間諜不僅偷竊工商業機密，還全面竊聽決策官員的重要通話。」「中國間諜活動的威脅非常嚴重。」

森斯柏格說，「中國各種形式的間諜活動非常活躍。例如，通過虛假的生意關係，或是通過科學機構或公司行號實習的中國學生，來收集德國重要情報。」

也是情報委員會成員的自民黨（FDP）議員托馬厄（Stephan Thomae）告訴《商報》（Handelsblatt）說，中國的間諜威脅是嚴重的。中國在德國靈活招募線民和告密者，以前在酒店和酒吧物色間諜，現在透過臉書等社群媒體吸收線民。

中國招募線人手法曝光

德國綠黨副主席諾茲（Konstantin von Notz）談到，過去幾年，中國透過公家機關、大學和商業領域的代理活動，企圖招收特務；現在還利用資訊科技系統的安全漏洞，在社群媒體招收情報人員。

負責國內情報工作的德國聯邦憲法保護局（BfV）最新的年度報告特別點名職業網站LinkedIn，中國情報部門最初都是透過LinkedIn篩選中意人選，BfV指出，中國情報人員通常會聯絡科學家、經紀人、獵人頭公司、個人形象良好的社會人士，然後，中國特務會開出誘人的價碼，吸引這些人上鉤，最後邀請他們到中國，請他們回國收集特殊情報。

BfV報告指，中國2017年通過國家情報法後，在國內外擴大情報的收集。具體而言，中國間諜活動目標是擴大中國在全球政治影響力和軍事力量；經濟朝向發達工業社會發展；在未來工業領域取得技術領先地位。中國間諜優先活動領域包括企圖主導外國政治決策、竊取外國先進技術和商業機密；現在，中國情報人員從事更多政治間諜活動。該報告也說：「中國間諜努力獲取歐盟等超國家組織和G20首腦會議等國際會議的訊息；可能影響美中貿易戰等重要事件的政治人物也會被中國間諜鎖定。，」

支德就係垃圾，同支英一樣，廢撚國

遲捉好過唔捉既

拉撚埋條德國婆先講啦

德國幾時亡國
希特拉真係比班左膠激到係棺材彈返出黎

抵啦 仲信中國吖喇

仲有最大果個八婆呢

明明希特拉最憎就係共產黨

德國省

而加都係啦

成個政府都捉啦
隔離先有po 話內政部長話唔排除華為

岩岩訓醒醒？

乜原來歐洲d外交圈咁撚豬

呢d野一早應該知同防範，仲係度發緊夢咁

德國總理先係最大嘅

德國仲信華為

德國 知咩料啦

LinkedIn搵間諜

送佢全家去武漢 永遠唔準離境

推

外國人用錢係收買唔到, 但係用器官就得
一個人去到50幾60歲, 自己或身邊人一定出現病痛
為左求命, 賣國真係好濕碎
而全世界得一個集中營有幾百萬DNA樣本

肥婆本身都係支共間諜啦